[
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值体系是全党全国各族人民团结奋斗的()。",
        "option": [
            "共同思想基础",
            "共同理想",
            "共同纲领",
            "理论基础"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196629563408384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思说：“人们只有为同时代人的完美、为他们的幸福而工作，才能使自己也达到完美。如果一个人只为自己劳动，他也许能成为著名学者、大哲人、卓越诗人，然而他永远不能成为完美无疵的伟大人物。”这句话表达的意思是()",
        "option": [
            "人生的自我价值和社会价值是矛盾的、对立的",
            "人生的社会价值是实现人生的自我完善、全面发展的保障",
            "人生的自我价值是个体生存和发展的必要条件",
            "自觉提高自我的主体素质和能力是实现人生价值的根本途径"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196637092184064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于“慎独”的理解中，错误的是()。",
        "option": [
            "“慎独”是中国传统的道德修养方法",
            "“慎”是谨慎，“独”是独处，不与人交往",
            "“慎独”不仅是一种修养功夫，更是一种人生境界",
            "“慎独”能避免社会生活中的双重人格和两面行为"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196639302582272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义最崇高的社会理想是()",
        "option": [
            "实现共产主义",
            "建设社会主义",
            "发展民主主义",
            "摆脱贫穷落后"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196634525270016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想区别于幻想、空想的特点是()",
        "option": [
            "理想是个人对幻想空想的改进",
            "理想源于实践具有实现可能，是对未来的向往和追求",
            "理想是永恒的，幻想和空想可以随时间的变化而变化",
            "知识渊博的人具有崇高的理想，而空想幻想则源于无知"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196634462355456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "主张人生就在于满足感官的需求与快乐的思想观念是（）",
        "option": [
            "拜金主义人生观",
            "个人主义人生观",
            "实用主义人生观",
            "享乐主义人生观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196637419339776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "禽兽有知而无义，人有气、有生、有知而又义，故最为天下贵也。这句话说明了()",
        "option": [
            "自然属性是人的本质",
            "社会属性是人的本质",
            "人的本质是自然属性与社会属性的总和",
            "人和动物区别不大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196637192847360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "经历数千年大风大浪和兴衰变化的考验，整个中华民族却一直保持着蓬勃的生机和旺盛的活力，稳固地凝聚在一起，外来势力冲不散，帝国主义打不垮。高昂的爱国主义精神，把中国疆，域内众多的大小民族凝聚在一起，把亿万中华儿女牢牢地吸引在中国大地上。这段话的意思是说，爱国主义是()",
        "option": [
            "鼓舞中国人民团结奋斗的一面旗帜",
            "谱写壮丽人生的力量源泉",
            "推动历史前进的巨大力量",
            "实现人生的最高价值"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196632524587008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中，属于现代社会人们自我修养的正确途径是()。",
        "option": [
            "坐而论道",
            "闭门思过",
            "躬行实践",
            "合理宣泄"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196639734595584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "曾子说：“五日三省吾身。为人谋，而不忠乎？与朋友交，而不信乎？传不习乎？”这体现了中华传统美德中的()",
        "option": [
            "礼让精神",
            "强调道德修养塑造理想人格的精神",
            "奉献精神",
            "宽厚待人的精神"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196628128956416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平说：“历史是一面镜子，从历史中，我们能够更好看清世界、参透生活、认识自己；历史也是一位智者，同历史对话，我们能够更好认识过去、把握当下、面向未来。”这是指新时代爱国主义基本要求的()",
        "option": [
            "坚持爱国主义和社会主义相统一",
            "尊重和传承中华民族历史和文化",
            "维护祖国统一和民族团结",
            "必须坚持立足民族又面向世界"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196632591695872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是一切社会关系的总和。”这句话说明（）",
        "option": [
            "自然属性是人的本质属性",
            "社会属性是人的本质属性",
            "自然属性和社会属性都是人的本质属性",
            "自然属性和社会属性都不是人的本质属性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196637578723328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在个人道德认知转化为道德行为的过程中，()是关键环节。",
        "option": [
            "道德判断",
            "道德认同",
            "道德意志与道德信念",
            "道德情感"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196626883248128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "公民行使集会、游行、示威权利时应向主管机关提出申请并获得许可，下列哪些属于依法许可的情形()",
        "option": [
            "反对宪法确认的基本原则",
            "危害国家的主权和领土完",
            "对社会环境不满意",
            "危害国家的统一"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196619597742080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "衡量大学生全面发展的一个重要标准是()",
        "option": [
            "理想远大",
            "勇于创新",
            "德才兼备",
            "视野开阔"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196639768150016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学生提高思想道德素质和法律素质的根本要求是()",
        "option": [
            "热爱祖国",
            "德才兼备",
            "全面发展",
            "践行社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196639868813312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "（）因执行职务造成他人损害的，由法人承担民事责任。",
        "option": [
            "董事长",
            "总经理",
            "法定负责人",
            "法定代表人"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196619253809152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人身权利是指公民的人身不受非法侵犯的权利，包括()。",
        "option": [
            "生命健康权",
            "人格尊严权",
            "受教育的权利",
            "通信自由权"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196617576087552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在我国现阶段，确立科学高尚的人生追求，就是确立服务人民、奉献社会的人生追求。这是因为，一个人确立了服务人民、奉献社会的人生追求( )",
        "option": [
            "清楚地把握人的生命历程和奋斗目标",
            "深刻理解人为什么活，应走什么样的人生之路",
            "以正确的人生态度对待人生",
            "掌握正确的人生价值标准\n"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196635833892864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "公民行使集会、游行、示威权利时应向主管机关提出申请并获得许可。下列选项中哪些属于依法不予许可的情形？()。",
        "option": [
            "对社会环境不满意",
            "危害国家的统一",
            "危害国家的主权和领土完整",
            "反对宪法所确定的基本原则"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196617534144512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德发挥作用主要依靠()。",
        "option": [
            "内心信念",
            "社会舆论",
            "传统习惯",
            "国家强制力"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196626639978496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "俄国著名作家尼古拉•车尔尼雪夫斯基曾说：“人的活动如果没有理想的鼓舞，就会变得空虚而渺小”这句名言告诉我们（）",
        "option": [
            "理想提升人生的精神境界",
            "理想指引人生的奋斗目标",
            "理想只是人们的主观意志",
            "理想提供人生的前进动力\n"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196633690603520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中，对个人品德的正确理解有()。",
        "option": [
            "个人品德是通过社会道德教育和个人自觉地道德修养所形成的稳定的心理状态和行为习惯",
            "个人品德不是一种单纯的道德意识现象，而是在社会生活中表现出来一种行为方式",
            "个人品德是个人的稳定心理特征、内心状态，是一个人在进行长期的一系列的道德行为中表现出来的稳定心理特征",
            "个人品德不是某种道德要素的表现，是个人的道德认识、道德情感、意志、行为等综合体现"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196625444601856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "按照我国《宪法》规定，下列既是公民的权利又是公民的义务是哪些选项？()。",
        "option": [
            "遵守宪法和法律",
            "劳动获得",
            "物质帮助",
            "受教育"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1781196617731276800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在现阶段我们之所以仍然要坚持马克思主义的科学信仰是因为（）",
        "option": [
            "它是科学的",
            "它具有持久的生命力",
            "它以改造世界为己任",
            "它是崇高的"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196634042925056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行。”作为一名大学生只有通过()。",
        "option": [
            "向道德模范学习",
            "参加志愿服务活动",
            "作奉献",
            "引领社会风尚"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196625335549952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列词句中体现中华民族自强不息精神的有()",
        "option": [
            "“精卫填海”",
            "“夸父追日”",
            "“天下为公”",
            "“愚公移山”"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196631325016064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一心为公、毫不利己、专门利人、无私奉献是为人民服务，顾全大局、先公后私、爱岗敬业、办事公道也是为人民服务，热心公益、助人为乐、见义勇为、扶贫济困、帮残助残是为人民服务，诚实劳动、获取正当的个人利益也还是为人民服务。这说明，为人民服务",
        "option": [
            "是人类社会各阶级普遍的道德要求",
            "包含着社会主义道德的不同层次的要求",
            "只是对共产党员和一切先进分子的要求",
            "体现着社会主义道德建设先进性要求和广泛性要求的统一"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1781196626149244928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于个人理想与社会理想，以下说法正确的是()。",
        "option": [
            "社会理想与个人理想密不可分",
            "社会理想是个人理想的凝炼和升华",
            "社会理想的实现体现在实现个人理想的具体实践之中",
            "在社会理想的指导下努力实现个人理想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196633623494656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "奴隶制法律通常采用最极端的经济剥削和政治压迫的方式，其主要特征有()。",
        "option": [
            "具有明显的原始习惯残留痕",
            "迹否认奴隶的法律人格",
            "存在严格的等级划分",
            "刑罚方式极其残酷。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618595303424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法治理念的基本特征包括()。",
        "option": [
            "鲜明的政治性",
            "彻底的人民性",
            "系统的科学性",
            "充分的开放性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618339450880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义道德建设要以集体主义为原则。社会主义集体主义原则的基本内涵有()。",
        "option": [
            "为了集体利益必须牺牲个人利益",
            "集体利益高于个人利益",
            "集体利益和个人利益相统一",
            "重视、保障和发展个人的正当利益"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196626287656960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观涉及()三个层面",
        "option": [
            "国家",
            "社会",
            "集体",
            "公民"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196629152366592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族的爱国主义优良传统内涵极为丰富，以下哪些属于爱国主义的思想和行为()",
        "option": [
            "“先天下之忧而忧，后天下之乐而乐”",
            "“苟利国家生死以，岂因祸福避趋之”",
            "“人生自古谁无死，留取丹心照汗青”",
            "“天下兴亡，匹夫有责”"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631660560384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "坚定社会主义核心价值观自信，要求我们()。",
        "option": [
            "充分认识社会主义核心价值观的优越性及其在中华民族实现自己梦想的奋斗中所具有的重大意义，自觉以社会主义核心价值观来引领我们的接力前行",
            "自觉以社会主义核心价值观引领多样化的社会思潮，运用马克思主义客观辩证地分析各种错误价值观的实质，增强抵御错误价值观侵蚀的能力，不断增强社会凝聚力和价值共识",
            "尽快以武力推进祖国统一进程，奠定中国特色社会主义现代化强国的基础，早日实现中华民族伟大复兴的中国梦",
            "在发展的进程中虚心学习借鉴人类社会创造的一切文明成果，但不能数典忘祖，不能照抄照搬别国的发展模式，也绝不会接受任何外国颐指"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196628984594432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "知识产权是权利人依法就下列客体享有的专有的权利（）。",
        "option": [
            "作品",
            "发明、实用新型、外观设计",
            "商标",
            "地理标志"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617026633728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新的国家安全观包括（）",
        "option": [
            "经济安全",
            "文化安全",
            "公共安全",
            "国防安全"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631098523648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新形势下，大学生应当增强（）的光荣感和责任感，更加自觉地履行国防义务",
        "option": [
            "关心国防",
            "热爱国防",
            "建设国防",
            "保卫国防"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631358570496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "做忠诚爱国者,除了要维护和推进祖国统一,还要()",
        "option": [
            "坚持一个中国原则",
            "推进两岸交流合作",
            "促进两岸同胞团结奋斗",
            "反对“台独”分裂图谋"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631031414784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观的道义力量体现在它的()。",
        "option": [
            "先进性",
            "纯洁性",
            "人民性",
            "真实性"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196629051703296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“宪法是公民权利的保障书”，这句话说明()。",
        "option": [
            "宪法是对公民权利的基本保障",
            "宪法主要保护统治阶级的权利，同时在一定程度上也保护被统治阶级的权利",
            "从整体上看，公民的合法权利均受宪法保护",
            "保障公民权利在宪法中居于核心的支配地位"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617806774272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "现代社会，自我修养的正确途径有()。",
        "option": [
            "认真读书，求得真知",
            "躬行实践，知行统一",
            "常思已过，有则改之",
            "为我所用，自我满足"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196638425972736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "党对社会主义法治的领导主要是()。",
        "option": [
            "思想领导",
            "政治领导",
            "以党代政",
            "组织领导"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196618217816064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以下几种价值观错误的是()。",
        "option": [
            "主观为自己，客观为别人",
            "极端个人主义",
            "社会主义集体主义",
            "合理的利己主义"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196636383346688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在图书馆阅览室看书的人其身份都是“读者”，应该当“文明读者”；在公园游玩的人其身份都是“游客”，应该当“文明游客”等等。这是属于()。",
        "option": [
            "职业道德",
            "家庭美德",
            "社会公德",
            "公共生活中道德"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1781196625973084160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列属于人生价值实现的个人条件的是()。",
        "option": [
            "实现人生价值要从个体自身条件出发?",
            "不断提高自身的能力，增强实现人生价值的本领",
            "立足于现实，坚守岗位作贡献",
            "实现人生价值要有自强不息的精神"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196636316237824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列正确地对待人生矛盾的有()。",
        "option": [
            "杀身成仁，舍生取义。",
            "天下熙熙，皆为利来。天下攘攘，皆为利往。",
            "宝剑锋从磨砺出，梅花香自苦寒来",
            "知耻近乎勇"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196636253323264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列哪些说法正确表述了自我价值和社会价值的关系()。",
        "option": [
            "“人生的意义在于贡献，而不在于索取”",
            "“你若要喜欢你自己的价值，你就得给世界创造价值”",
            "“主观为自己，客观为别人”",
            "“苦了我一人，富了千万家”"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196636446261248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "按照社会主义法治理念的本质要求，其深刻内涵可以概括为()。",
        "option": [
            "依法治国",
            "执法为民",
            "公平正义",
            "服务大局、党的领导"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618779852800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法的适用具有的特点包括()。",
        "option": [
            "主体是国家行政机关",
            "主体是司法机关",
            "按照法定程序活动",
            "过程或结果以国家强制力为后盾"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196618817601536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以下顺逆观，正确的是（）",
        "option": [
            "在顺境中滋生骄娇二气",
            "在顺境中自满自足",
            "在逆境中激流勇进",
            "在逆境中化压力为动力\n"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1781196635901001728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于人生价值，下列错误的观点有()。",
        "option": [
            "谁的能力大他的人生价值就大",
            "谁的物质贡献大他的人生价值就大",
            "谁赚钱多他的人生价值就大",
            "任何人只要是尽职尽责，兢兢业业，就是有价值的人。"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196636093939712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在我国,依法治国是()。",
        "option": [
            "党领导人民治理国家的基本方略",
            "治理国家的唯一方略",
            "发展社会主义市场经济的需要",
            "民主文明进步的重要标志"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196619039899648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "民事法律行为是民事主体通过意思表示设立、变更、终止民事法律关系的行为。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621531316224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国的程序法律部门包括诉讼法与非诉讼程序法。诉讼与非诉讼程序法是规范解决社会纠纷的诉讼活动与非诉讼活动的法律规范。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622248542208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观既是个人的德，也是国家、社会的德。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196637612277760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在现代，“法”主要表现为“刑律”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623745908736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想是一定社会关系的产物，因此具有阶级性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196633334087680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "任何一种价值观都不可能凭空产生，总是有其特定的历史底色和精神脉络。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196628514832384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德没有强制力，因而对社会成员行为的调节只能靠法律而不能依靠道德。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196625159389184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新时代的大学生朝气蓬勃、好学上进、视野宽广、开放自信，是可爱、可信、可为的一代。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196637939433472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法治是现代文明的制度基石。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623779463168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和发展中国特色社会主义，既要发挥思想道德的引领和教化作用，又要发挥法律的规范和强制作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196637968793600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界，和平与发展是时代的主题，因此，国防观念并不需要加强。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196630444212224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "恋爱中的男女双方应该始终忠诚于对方，任何一方不得向对方提出分手。这是恋爱道德的要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624387637248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生价值评价的标准是看他为社会作出了多少物质贡献。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196635770978304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一定的思想或事物成为一个人的信念，需要有明确的认知和强烈的情感。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196633044680704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "创新创造是中华民族最深沉的民族禀赋。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630477766656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "个人与社会的关系，最根本的是个人利益与社会利益的关系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196635544485888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义集体主义强调重视和保障个人的正当利益。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624807067648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法律是人类历史上唯一以公有制为基础的新型法律制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623615885312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "时代精神是民族精神的时代性体现，民族精神是时代精神形成的重要基础和依托，两者的有机统一，构成了社会主义核心价值体系的重要内容。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630582624256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会实践是实现人生价值的必由之路。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196635187970048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律义务必须由具有法律职权的国家机关依照法律程序设定，其他国家机关不得对公民违法设定法律义务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621816528896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国公民有依法纳税的义务",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622068187136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国著名民法专家教授对\"商事人格权\"所作的解释属于有权解释。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623586525184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“民惟邦本”、“天人合一”、“和而不同”、“天行健，君子以自强不息”、“大道之行也，天下为公”等思想和理念，是古人智慧的体现，与社会主义核心价值观没有关联。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196628749713408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义共同理想，就是在中国共产党领导下，走中国特色社会主义道路，实现中华民族的伟大复兴。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196632981766144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    }
]